聽日考試好緊張

聽朝考9:30，尋日開始已經好緊張，手心成日冒汗又不停放屁，仲要無曬食慾

打個靚丁先啦

你講左成兩個禮拜啦
肥就肥架啦 驚閪咩
又唔係得一次機會

我知，但真係控制唔到，心情就好似聽日返新工咁

咩牌？1定2號？

越係緊張就越會俾個考官拋窒
俾啲信心自己 主動權係你自己度

今日考完，2take pass
最緊要保持冷靜 發揮自己應有水準
緊張真係大忌

又係樓主

放鬆啦
想當年我都係睇吓YouTube 當實戰
當正自己揸緊部車
最後考果陣1 take

9點半邊到
幫你報定警話有車阻街

好人好事

我on豆先生同你打打氣

祝你一次成功

如果唔得 歡迎加入智障大家庭我係你節目主持人 戇豆先生

沙駕河畔線今日練條肛背街好多死車

我今次2take,第一take係8年前河畔線

實在係太緊張所以上黎渲泄吓

祝你多石

咁重新補考又再俾多次學費考牌費好貴

報定第三次啦傻仔（不停放屁笑死

唔得咪下次再嚟過

考試嗰日，噗噗噗，臭到考官fail你

所以8年前衰左無retake因為無錢

你上到車，同考官講，我今日心情好跩，你最好比我pass，如果唔係大家一齊攬炒啦

本身腸有問題，而家一緊張就急屎，btw,今朝師傅話有個女考生考之前都頂唔順去左痾屎，原本考9半攪到9:50先開車

而家發咗達？

發左達我唔考牌啦，直接請司機

有冇考DSE咁驚

有無心理準備fail先

咁樣反而易pass

咁又無，DSE果期係緊張到連晨勃都無埋

其實預左肥但都係控制唔到緊張

唔係咁好 保險會問長問短 我最後嫌麻煩都係考番個牌

預備肥咗再俾5000元學

祝你肥佬

唔好緊張，放鬆D la

一定pass

如果你預左肥 就不如用平常心面對啦
但要用平常心睇下點解會肥 下次再考點樣會順利少少
加油啦ching
我淨係覺得考多次好撚貴同慳鳩哂d時間

如果你嘅心態一早諗住肥 就真係好易肥
唔好打冇把握嘅仗

我考前一日都食唔落嘢又瞓唔著，個腦全部都係嗰四條路線考前對手滴汗咁濟

Btw巴打你開咗九千七百三十幾個post

兩次930都考銀城
不過已pass
記得聽日著衫著得精神啲正經啲啊樓主
希望你可以pass

上星期考完多石，小心考官會臨場叫你轉線，到時自己執生打燈望鏡望盲區

今日師傅都咁講，呢排啲考官成日改路線，一見有少少塞就改，想快啲行完到下個

我已經諗定聽日梳個37分界嘅柒頭著件polo恤，舉止要盡量斯文

聽日930叫晒啲fd去違泊先
樓主聽日見

加油啦，我10年前都係沙駕2take記得留意周圍d車，放鬆揸

我情況就好似師兄咁個心仲跳得好快尋晚發夢都係揸緊車

多謝

由年頭爆武肺停考開始我比佢改期改左4次 下個月終於考

壓力都好大 一肥左又等得無了期

加油啦 做好應有嘅駕駛態度就得

係啊 我上星期應該都係見前面太多車 先叫我轉右行銀城

加油 我考前飲埋紅牛添

會唔會踩深左chok親考官

河畔一take pass 唔撚使驚

師兄講中左，就係retake遙遙無期嘅感覺，聽聞快期都要出年5月

飲完係咪會精神啲同埋興奮得滯超速

冇啊 個考官好好人 本野由頭到到尾都冇打開過 係臨入考場先係到剔幾個細剔

唔知係咪心理作用 次次考啲重要野 我都飲紅牛 飲完考次次都考到

希望你有好表現 快快手手考到上得路
我都suffer 左等考好耐
希望快快手手考到

師兄考期幾時? 我就今年1月報名聽日考，中間都等左差不多一年

除左學牌其他本身都要架啦

8年後再睇樓主開post

呢到有冇清聽朝過去幫樓主開路

佢隔咗八年先再學過喎 當佢八年前學都一萬蚊左右

如果第一次fail 即時考個大概費用：10000左右加5000補考

佢依家係重新報多次：10000左右第一次+10000左右第二次

狂食番薯
一上車臭到佢暈咪得

聽日又考多次油塘⋯由前日開始一諗起考試，心跳好快
好唔舒服

起我底睇我個po

我原本2月考 佢一年停考左幾次咁就令我改左4次
改到下個月先考

我又係，腦裡面不停loop住啲路線，一諗起就心跳加速真係要做吓其他嘢分散吓注意力

咁師兄好黑仔你係咪都係駕院?

我街

記得地板油

我仲要自動波肥佬⋯比人笑

肥左未

唉屌，頭先睇天氣報告話聽日會落雨

唔好俾佢覺得你驚 唔好俾佢知你想合格 就pass 硬

唉，考多石轉出停車場個路口，車頭出咗少少白界，fail咗
其他得幾個位有一個細tick
樓主記得唔好超白界，到白線轉燈係咪都照去先

下 個路口燈轉得好快嫁啵 咁你都中招

前面兩部慢速學車，本身都一波預要停，但去到白線前見到都係綠燈，所以冇停低
點知差不多掂到白線就轉燈，我一波緊所以停車，停唔切車頭出咗少少
其實就算照出，佢係咪都會踩我剎車？
感覺車速太慢會趕唔到大路d車經過前轉彎

下次再努力

正常就照衝嘅 直接二波繼續出
但你又有兩部學車頂住
姐係衝唔到 出又唔係 唔出又唔係

如果你行其他路口 啲學車有機會讓條線俾你行 佢地行右邊條線出 我之前學車都讓俾考牌車先 同埋咁岩行同一條線 我幫佢頂埋後面啲車添

其實你可以同個考官講聲 有機會冇事
你認為停車係最好選擇
太快行唔到因為有兩部學車頂住 上唔到二波
一波照出太慢 影響到其他道路使用者
我有個fd 考牌超左白線都冇事

不過唔同考官有唔同準則 仲要睇埋佢心情好唔好
只可以講 你唔好彩

落雨先好 無人無車

師兄再接再厲💪咁你報返沙駕定出面果啲?

聽日考銅鑼灣，應該打去灣仔定跑馬地報驚？

袋定利是

可保平安

加油

你只需要諗住肥既話要等半年以上
利申昨天排隊果時前面條友路試衰左
運輸署職員同佢講半年之後先有得考

邊有得揀，出面又要重考泊車，俾咗$6000啦

樓主加油

早到左，係canteen食返個早餐先上路

多謝師兄

唔好放屁

其實唔難
銀城應該最易
不過你睇住石門果到好多校車 小巴頂住哂

雖然你都算唔好彩
但你個情況可以避免喎...

前面見到有學神 就要留神返
留返多少少行車距離預佢急停 / 慢
再加上個燈位咁快轉黃
你綠燈都可以停底唔行住架嘛...

等你好消息

夠鐘報狗

樓主pass左未

我聽日考，而家已經好緊張

唔好緊張啊千祈
你有冇識d好勁 做咩都好掂既朋友？
幻想自己係佢，一定可以做好

有呀，但自己本身比較自卑既人，成日覺得自己唔得

留名

Hi Ching
加油

一個群體入面 eg 學校 職場 朋友圈子
總有三種唔同人，一種係一事無成 做咩都唔掂或者搞鍋事情果種 考咩衰咩
一種係正正常常不過不失 唔會好出色但唔會做衰d野 穩穩陣陣
一種係順風順水 做咩都好掂 冇問題，完全想像唔到佢會失敗
永遠要當自己係第二或者第三種人
自卑或負面只會令自己更緊張 然後犯埋d弱智錯誤

Ching 加油

祝你一定肥

無啦啦點解用一波

佢考緊了

幫樓主集氣
銀城 啪啪啪 銀城

加油我都去緊考

樓主塞車? 仲未上黎報平安既?

等睇樓主

短既多石行哂成條都要15分鐘左右
可能樓主比考官點左去行條長既

收到風 樓主及格咗喇

見你綠燈就收慢停車就話你未能調整車速以適應交通情況啦,就算係一波但到白線啱啱轉黃,黃轉紅個時間都算長,其實應該一波出晒,轉彎前轉2波

Heavenly Father,

Help me to pass my driving test. I give you my anxiety, and I ask for your peace. Calm my heart and reassure me of your presence. Your words do comfort me, and you promise to watch over me. Thank you for helping me to prepare for this day.

May I be able to change lanes in traffic, remember to check my blind spots, and do well in parallel parking. Remind me to come to a full stop at intersections. Let me be aware of what’s important, and help me to pay close attention to the instructions of my driving examiner.

I want to be a good student of all I have learned. May my efforts be fruitful, and may you be glorified. Thank you for the opportunity to learn how to drive, and for the freedom of being able to go places. May I use these new skills to help others and to further the advance of your kingdom, in Jesus name. Amen.

玩完

你作嘅新潮文？

GOOGLE 俾佢.. 可惜遲左~

佢pass咗啦

樓豬考成點

早少少咪成功傳教...

rip

大把人fail 慢慢傳

係喎. 係考試場出面傳道都好~

樓主呢。

唔小心撞鳩你 你就叫你上帝落黎

阿門

樓主人間蒸發，擔心佢

我9號考 最鐘意多石
未行大涌未行河畔

點解9號考都可以未行過大涌同河畔

利申：18號考，未能成為完美完成河畔一次

記住要祈禱

借黎copy

當年我都係祈禱完先PASS~

連登仔個個都1 take pass架啦
1 take pass同打飛機一樣咁易

我都就嚟考試樓主仲未蒲頭唔好睇唔開呀

唉

及格咗就開心啲

樓主蒲頭啦
擔心你

樓主

肥左，衰呢個位，有架清潔車停左係行人過路線前一個車位，其實我轉彎前已睇到，諗定過右線，但過左行人線先過右線，比佢剔左在物體後急速扭軚

個心係咪好唔舒服，有冇胃痛

多石都肥？ 送牌路線咁濟啦wor

多石唔算簡單

我其實應該轉彎時打右燈望鏡望右盲直接入右線

樓主有無即刻排番期重考？

你依家先知，傻的嗎？

有，比左6千，得7個鐘仲要排快期都8月6

嘩差唔多成年

我而家好灰，坐左係城門河邊

愉翠苑有幾間補堂學校，樓主不如睇下，練多d信心會大d
（雖然都係會緊張）
一路有追開post，都想樓主考到

再接再厲

樓主，人無事先做到世界冠軍架

多謝師兄，我比左錢啦，之後或者再搵街師傅補鐘

師兄
絲兄

唔駛灰喎
路面經驗既野要累積

利申: 上年考多石都肥左, 排左期一年上個月再考多石PASS左

師兄再報有幾多堂

快期都要成年？咁仲叫咩快期？我見人考街嗰啲快期個零禮拜，定你沙駕同考街唔同隊

其實唔洗擔心，你下次考試交足前戲，畀個考官覺得你對自己好有信心（打招呼,佢講行邊你就永遠答佢收到呀蛇,面露笑容，做足算係贏一半,剩低嗰一半,就靠你對車嘅熟練度同運氣。

利申：葵盛 1 take pass,街車師傅20堂

唔同隊，佢話要清曬之前疫情果堆所以咁耐

樓主加油，唔難嘅，如果難考香港就唔會愈來愈私家車啦

唔使灰，大把人陪你
補街堂一定要，我都補咗幾堂，穩好多
(雖然都係肥)
沙駕教車個啊sir成日瞓覺，靠佢一早死咗
帶你去交錢就最快手

都係7節
考試前一個星期上5節+考試當日2節
我個師傅退埋休, 換左個新師傅
新師傅好過我之前個位好多好多

唔計鴨脷洲 多石算全港數一數二易

輸經驗

我知，但我真係無諗過係架清潔車後面過線，其實我已經係打斜咁出，都奶嘢

呢個位得一線轉左，轉之前又望到晒出口
其實你係應該入彎嗰陣就瞄準右線

電單車 貨van 大車 3次1 take pass

唔係喎好似兩條線都轉得左?

車感真係唔係個個有 犀利

如果樓主架車喺最左線排頭位，應該邊個時機cut右一條線？照正常應該最左轉灣入返最左，停低睇定哂右邊無車先再cut右一條線過死車，所以唔明點解會肥呢一個點

兩線
外線可以直去可以左轉外線
所以轉前有死車唔夠位入內線可以係外線轉

唔好話學神，揸開車都未必會留意到cut得切線，就算睇到都應該去到燈位先望到，到時都未必cut到，咁樣硬cut肥嘅機會仲大，所以個官未必肥呢度喎

應該係得返一個車位比我過線，同前車太接近，所以話我物體後急速扭軚

你太貼就真係冇計，不過其實可以酌情嘅睇個官，呢個可圈可點，今次當衰運氣，唔好咁介懷

我明，錢同時間都其次，最痛苦係要等成年等一年換一個機會…

今朝考元朗宏業東 1pass 撞彩

啱啱考完油塘pass 嚇死我

恭喜師兄我仲係度無間地獄

考之前揾街師傅補到熟哂先，唔夠經驗就出事

諗唔到呢d位會有死車，轉彎前又睇唔到部車都係無計，硬食

加油啊我都係好彩

師兄我都係沙駕 今朝10:30銀城
朝早練師傅已經話架車拍得閪
依啲真係唔好彩

去搵街車練下啦 駕院師傅on99

pass左了
今日元朗好多人pass

係咪就係exactly我死果個位同架死車?果架係類似吸屎渠圓桶形啲車

係呀就係個架

唉屌咁師傅果時係咪叫係直接攞右線?

駕院都fail

個陣我已經係左線 佢叫我轉左彎慢慢轉線
我估唔到咁都肥你
不過架車又泊得閪 佢停前啲都好揸好多

Information 左轉有死車.
Position 左轉路口
Speed 慢
Gear 2/1
Acceleration

Information 右鏡無車, 盲位個車
Position 左線離死車2米以上
Speed 慢
Gear 2/1
Acceleration

下次考期8月6星期五下午2:30，以你地經驗黎睇呢個鐘數ok嗎

你咁無信心衰9成

暑假少好多騎呢嘢

啲學車又係一堆堆塞住條路

學車揸得慢又行下停下隨時仲麻煩

唉屌，見到你個post都好sad
我考2次多石，第2次先pass
第二次基本上成程都無乜車，所以都係好講運氣
加油啦，唔好氣餒
btw,等成年真係好耐，ching你係咪非智專？

等咁耐

等成年，操得7個鐘先考試，根本係迫人買補鐘

智專，跟開一個導師

師兄你第一次衰邊個位

有無問下師傅睇下佢幫唔幫到你搞快小小，等10個月同新學差唔多喎

點解唔覺得師傅問題？唔搵第二個？
十幾年前兩take 考天光道同油塘 搵唔同師傅
有啲野第一個師傅無講

樓主無著老西領呔皮鞋去考？

第一次衰燈位左轉有個2線滙合位無望盲點就靠右
同埋出停車場果陣停左車拉左手制，起步果陣無鬆手制搞到死火

佢地只會好官腔咁答話有就幫你攞快啲，但無咩可能啦，我今年1月報時排今日考最初佢都話有機會早啲，但最後都一樣，而家係清緊疫情積落果啲，就今朝黎睇，我考果時報到室已經坐滿曬人

今次個師傅算係幾好，nice得黎又教好多，因為8年前學過，果時啲師傅真係痴撚線，我試過同佢地係車內互屌所以對比上黎呢個師傅真係好好

諗返頭先個考官好似有啲爛面，記得之前有個post有師兄話有個月球面考官好撚癲，唔知係咪中左

想問你黃紙上有無寫你第幾次考？

屌你老尾，叫左你保持冷靜理性 唔好緊張
結果你無視我skip左我個留言，抵你啦

無

點會有

我有睇到，我係判斷有問題囉，諗住入左線再cut右穩陣，因為右線有車會一齊轉左

我睇人講會知你係咪重考而鬆手啲

呢d一係經驗太少 一係唔夠冷靜 個腦run唔到個solution出黎
你師父係咪冇咩點同你操路面

寫就冇寫嘅
但係大部份重考生都係淨考丙
而第一次考嘅就極少淨丙

頭先肥佬嘅畫面仲不停係腦度loop緊，無曬食慾，開始出現幻覺

考試紙考官咩no.

主任導師姓咩？

其實你肥左係預左啦 頹埋今日好啦

放鬆啦，寫好筆記就唔好唸啦
This is not the end of the world.

鄧

當年我係台灣考電單車肥左三次先考到
第二次肥果陣喊左兩個鐘

重點唔係考幾次，亦唔係今次幾唔好彩
盡快企番起身去面對下次考試咪仲好

黑警清都講得好有道理架
唔開心睇下豆清既留言，會開心好多

多謝你絲兄仲想問吓呢度考駕院嘅手足有無人成功插到隊，即係有人甩左考期比你攝到上去?

難啲 除非個師傅幫你睇住 不過算尻數啦 佢咁多個學生 憑咩你叫佢就做

岩

搭多啲巴士小巴的士 坐係司機附近 當自己揸緊呢部車 睇睇下就識 我路面經驗係咁練
記得出去搵私補師傅學啊屌
Btw 樓主學車車速揸幾多

視乎路面情況，如果順都係30幾，唔敢去太快，驚轉燈停唔切，因為尋日師傅話有個女仔考大涌橋，所有嘢都好順，但因為燈位衰左3次腳制，所以我揸慢啲，留意啲轉燈情況

分享吓啲見聞，話說有日上堂前去canteen食早餐，見到某立法會議員，跟住同師傅傾開，原來佢都係學車，啱啱上完基礎訓練，咁我問佢係咪第一次學啦，師傅話佢係claim CEF上駕駛証書課程，咁即係第一次

其實多石充滿危機，嘅少啲危機意識都會肥㗎

我知，但真係無諗過呢個位有死車，仲要泊到咁近行人過路線

on9
運輸處丙部尾期先五月
仲要考街平好多

屌 順到30幾 唔怪得你會肥啦 未考前我同你講過 學車點都踩到盡 有師傅幫你睇住嫁嘛 學車你唔放膽 你係咪考到牌都繼續行30幾 有冇睇過頭文字D啊 揸得越快 先更加快有反應應付路面情況

佢寫得好撩，似係14定64，但似64多啲

樓主今次考之前有冇出去補鐘? 之前沙駕個師傅靜雞雞叫我出去補鐘即刻聽佢講出左去鐘返10堂 就pass左

邊個

自己個導師就無叫我補鐘，但mock
肥左個report就建議補3節，但因為距離考只有一星期都無補啦

好易認

預備考多幾多次

你有冇講錯。。？
補考要等一年。。？

無講錯，我都覺得痴撚線

無咁耐啦 快期3-4個月到

男定女？咩區？

男

沙駕，佢話最快都出年8月

考車都可以衰
睇到學車揸30幾都抵你考唔到
男定女？
女都算 男嘅揸30幾學車
不如唔好考啦 唔好害人同哂自己時間

呢D情況，我唔熟嗰邊D路，不過轉灣前先望定過灣後有冇死車，有既話最好早D CUT另一條線。 我MOCK試過，個C FU 話要兩個車位前扭出去，唔係就會大剔

我元朗

其實都正路，呢排好多人學車加上要清疫情同台風條龍
上次一開持續進修基金課程果日去學車，大堂多人到坐都無位坐

黎緊到我考，我都好鬼緊張

原來要兩個車位…架死車後面得返一個車位唔夠，咁真係要轉左彎時斜cut入右線先無死

你考幾時?

要睇右線有冇車，如果咁岩有車，SOR，我合格咗都唔知點過